其實香港都有可能整到世界級遊戲？

睇下巫師3間公司 名不經傳 細規模
應該冇咩技術同錢
原來呢方面唔使追趕 話到就到架
香港有廠肯整ps4 game 可能都得喎

靠港資公司？發夢啦

香港啲垃圾老細咁閪又睇唔起藝術
10k揾個人畫同整model? 不了

我覺得最主要係心態問題
香港公司太集中喺最用最少資源賺最多錢
同人地「盡善盡美做好件事」既心態有分別

同埋，政府根本冇支持過呢方面

lf2?

冇可能

香港做it 寫軟件 設計。=做狗

控制成本邊個國家嘅公司都會

但香港（或者華資嘅）對創意同it真係當狗睇，d老闆永遠覺得你坐係到打下電腦就收我人工好著數

技術方面，問題不大，都係買個engine返黎開發姐。最大問題係有冇資源肯投放落去，你睇香港電影大作d cg效果就知，肯落本，香港人做出黎都絕不失禮。
不過香港流行即食文化，短期內冇乜回報已經冇人泵水，你睇仁王同ff15呢d大作動輒三四年開發，炒下股唔好？

扑中一下搵好多喎
巫3賣成千萬隻
當300蚊隻都唔得掂

問金庸拿版權開發金群俠傳 巫師3咁玩法
中國咁大,賣到幾百萬唔奇

唔好話香港啦，支那咁多有錢佬咁多人整game都冇啦
華人急功近利，單機game冇課金邊有人肯整

Exactly, 所以我先話太集中於用最少資源賺最多錢
巫3係搵錢，但投入資源亦好多吓

一日擺脫唔到呢種思維，香港好難出到世界級遊戲

一講到要投資四五年先有機會回本，政府乜柒局第一個bam你

巫師系列嬴到係因為佢既內容同消費者要求既一樣
香港無乜人係主要為左隻GAME係整GAME 以唔係為錢整GAME
人地為左隻GAME連引擎都自制

隻game出街之前鬼知扑唔扑得中咩，但你開發果陣不斷燒錢就有數得計
除非你自己係有錢佬自己出錢，否則好難搵人投資

得嫁,照抄之後改名就OK,大把小學雞課金

[神抄]係成功例子

冇完善培訓寫GAME人才
美術風格又唔及歐美日本
你唔覺香港台灣支那出親既GAME好多畫風都怪怪地既咩

LF2

有人抄到7成都當贏啦

上面都好多人講：LF2

香港講打工講創意？

火狗工房紅到去大陸但係後續不計
香港GAME我剩係諗到呢隻

你知唔知世界級點解

香港/支那： 我整隻手機驚，成本係單機驚唔知幾多分之一，收益多唔知幾多倍，又可以持續賺錢，衰左又唔會損手爛腳，又可以倒模唔洗創意，點解要整單機驚

請你返來做IT既老細
10個有9個都咁既樣

千機變Online

呢集係世界級喎
外國都唔少人玩同整patch

香港係做唔到創意架
收皮啦 做一世奴工先岩

睇到呢度已經知香港點解整唔到世界級遊戲
個個都以為game engine(佢仲要係自家製)係爆出黎
個個都以為畫圖就咁掃兩筆就搞掂
個個都以為遊戲D音樂係求其上網dl要放落game就搞掂

lf2都世界級遊戲

我想整下game,但係無奈地答你，香港唔係俾你發夢既地方

nier個製作人都會自己太少資源冇可能整到巫師3規模既dlc啦，連大廠project都整唔到呀on9

要做到全世界都玩緊既話題性 同埋間間遊戲媒體都談論呢隻game

LF2仲爭好遠 有玩過gta系列就知每代一出都好震撼

佢地覺得indie野上唔到大台面

最理想係做到香港特式既畫風, 但其實好虛,
所以整到完美歐美/日系既美術已經好好,
人地日本仔成功整到歐美式既dark souls出黎,
當然佢都有請班鬼佬做員工

啲老細心諗，有錢攞去抄樓抄股好過啦

好鍾意香港嘅街境game 好寫實 sleeping dogs咁

香港唔多專做desktop/console game既 unity/unreal engine developer
好難搵到人做,我諗最後都係請外國人做
除非老細肯掉錢去搵鬼佬一路做一路train新人

香港公司投資比外國整game可能得既

你知唔知自己講緊咩
你有幾可見獨立驚會食番自己本地市場，梗係放上steam啦是咪呀，台仔返校detention同差佬隻dread out，仲有隻limbo有邊隻唔係鬼佬市場大受歡迎先出名

出隻香港版返校都叫有機，3A game 支那出都未輪到香港出

香港教育環境難train得起一條齊人既開發團隊，然後物價仲要世界頭幾，正苦科水就科俾D濕鳩電競，咁有熱誠嗰班都搵外國公司唔同我地一齊沉船啦

冇

九龍風水傳

用香港地圖 講廣東話實有市場
例如ps2 義氣 , 近代既sleeping dog

叫鍾培生比錢
幾千萬幾千萬咁放落去
故事我設計

講真，我覺得lf2呢d級數已經可以放係steam到賣，可惜作者實在走得太前，錯過左好多賺錢機會，有冇諗過出lf3呢？

有可能

叮噹大富翁
超人 光之傳承
金庸群俠傳

冇人肯投資

同埋香港唔重視科研IT，技術唔知掂唔掂

我講緊香港人流行要求回報快既習慣，慢慢同你純支出幾年先做到隻唔知賺定蝕既產品，未必有人肯出錢

indie野同世界級本身已經有衝突啦
不過我唔覺得lf2 係indie野

賣撚左俾lfo 早2 3年係手機出左隻叫英雄大亂鬥賣緊8蚊
點知俾啲大陸仔破

自膠

賣撚左俾lfo 早2 3年係手機出左隻叫英雄大亂鬥賣緊8蚊
點知俾啲大陸仔破解埋 佢上網認死狗叫人唔好玩隻破解版
個個都當佢on9
利申 佢一出就課左金支持

香港除左地產金融,
全部都係垃撚圾

佢之前一人開發7年出左隻手機game
但宣傳力度不足

依家搞新遊戲係興網上集資
既係集資
同時又係宣傳加試反應

都有D indie野係接近世界級
Limbo個氣氛、謎題同玩法都好好
只係遊戲時間唔夠長
但如開發者繼續搞新game
出到世界級game係時間問題

點樣有衝突
Indie一樣可以一炮而紅變到世界級既名作
INDIE同3A級就有衝突

有諗過喺香港整Game
本土製造，打出國際
利申：預備讀CS嘅學生

遊戲劇情、系統、角色設計、遊戲音樂等等
全部都要錢
香港邊會有人肯揼錢落去啊

由細打機大,肯定香港都有唔少人想整game
同睇漫畫大,夢想想畫漫畫一樣
但可惜香港真係

整game算係不務正業，政府點可能支持？幾多政府大老細連電腦都未必識用，中文打字又唔識。

LF2 都唔算世界級？
雖然唔係震撼全世界，
但無容置疑曾經係全世界都玩嘅game

不務正業？

遊戲業要大量唔同類型既人才先整到好game
歐美搞隻game駛既錢夠拍套荷利活戲
搵既錢都可以多過一套荷利活戲

依家大陸龍頭IT公司都係靠買左Supercell賺大錢

遊戲業係美國係同電影、IT一樣都係龍頭搵錢行業黎
係搵全球人既錢賺到笑個種

只能話係華人世界級
較少非華人玩

但以無心插柳學生indie作品黎講
已算係好勁

witcher 間cd Projekt 近乎奇蹟嚟 最好笑係初初成間公司冇人識整game 一齊學
香港多數揀穩定 可以預視嘅投資 遊戲呢啲咁唔隱定 連老牌大作都隨時會炒粉嘅行業 商家佬： 不了

整game都算不務正業
電競都算
整game咪即係IT工
而且係一個完整既娛樂產業
個餅仲要非常大,講緊一年幾百億美金
香港食到一份絕對係強勁產業黎

呢班咩人黎

半途出家可以整到咁既水準,係頂尖喎

咁樣只係叫做好遊戲 唔叫世界級囉

好既遊戲steam大把 但要去到世界級係得上古5 巫師 gta 呢d先做到 連線game就cs dota2

巫師低成本
即係巫師第一作都已經用左5年+的時間同100人以上團隊去製作。
公司執行長講大約用左8100萬美金, 240人團隊去製作巫師3
咁都叫低成本，我真係唔知咩叫高成本

你覺得名不經傳係因為本身間公司唔係做遊戲開發。
巫師系列係佢地第一次開發的遊戲。
做之前佢地連點樣開發遊戲都唔識

人設美術
音樂
Programming
點樣不務正業
SOR真心左

如果整GAME係不務正業

咁電影,電視劇,漫畫動畫全部都係

一隻game既年收入可以達到幾十億

你屋企開金礦都搵唔到啦

我諗佢應該指香港
你試下係香港同人講我想整隻全世界級既game
不如慳番啖氣整多隻uber apps出黎

佢應該講政府既睇法，你講個D野，打機既人可能會知，但係唔打機既人係唔知整game既成本有幾高同技術有幾高

整到咪又係比你班人話抄 香港人永遠都唔會撐香港人

神魔之塔

Limbo,super meat boy,the binding of issac,braid等等係世界級indie game,不過有套紀錄片訪問過其中一位開發人,話整game用果三年時間係零收入，要靠救濟金過活，香港得唔得先

CD Projekt Red最新的財務報告，其英文翻譯版今天(在今天(2015/9/9))出爐，CD Projekt Red發表，它們究竟花多少錢才開發出廣受好評的開放世界角色扮演遊戲 - 《巫師3:狂獵》(The Witcher 3: Wild Hunt)。執行長Adam Kicinski 透露這款遊戲的全部預算－包括開發與行銷花費，為3.06億波蘭茲羅提，或折合美金約為8100萬。

去炒樓唔好
邊個比錢你

唔知技術有幾高
咁班官真係夠on9喎
自己連windows 點用都on99咁
會覺得it 野好簡單

叫佢地自己整模組

CD Projekt Red係玩命玩上去，都只能夠算係特例
搵返的早期文章就會個個都叫佢地做波蘭蠢驢

當年佢地係波蘭賣正版，風氣同90年代香港一樣周圍都係老翻
到之後想造遊戲搵左波蘭最出名既小說WITCHER黎做
因為識BIOWARE既人所以借左個引擎俾佢地去開發
搞左幾年出左1代大賣，果陣都好似拎左GOTY

然後，佢地冇將的錢拎黎自己洗，佢地拎晒落黎去自己寫引擎開發WITCHER 2
但諗得太大頭，仲搞到爭的破產，所以初初出隻GAME最尾已經冇乜錢整
後來又俾佢大賣出埋加強版先補返第3章的位，然而就準備出第3集

但今次佢地醒啦，終於肯搵人投資，但投資者講明要全平台
而當時佢地只係開發PC同埋後尾XBOX，PS4係全新領域
可幸既係佢不負眾望，第3集令到佢地更上一層樓

試問...香港有邊個夠膽咁玩

大老闆有錢 比著你有幾千萬 拎去炒 股票 炒樓仲快升值
拎黎投資依d唔知會唔會發市既創意？不了

Indie 唔係指小眾人玩嘅game？
出咗名嗰下佢已經唔算Indie game啦

抄就係抄
抄都撐係中國人先會
「欺負我們中國人嗎？天下遊戲一大抄！」

AAA（讀作「3A」）在電子遊戲產業中是指，高開發預算、高宣傳投入、並獲得專業評論一致高度評價的遊戲

我相信係指independent, 非大廠出品, 同玩家多寡無關

Indie同3A有衝突我同意呀
世界級係指咩？

. Avi

電影電視劇被定義為創意產業，但其他真係形象麻麻。

獨立優質既作品steam大把，但又有幾多可以跑出？
更加唔好講香港

柒到紅都面曬
唔該

整隻更重香港味更貼地更真實既sleeping dogs都夠做啦

連登班港豬越吹越大

又話香港男仔世界級高質
依家又吹到整世界級遊戲

係香港 遊戲就係不務正業 講真電競的確比人睇唔起（依道唔討論啦）打機打到成功有更多工作機會 達哥算唔算好例子？亦都算唔算香港第一個？同埋佢左正職
打到有咁多廣告拍

無錯
樣樣都係錢
香港連IT業都唔多支持，更何況寫game

訓覺狗冇出續集幾可惜

indie既層面已經變得好廣，已經再未必係指小眾遊戲
可能係指成本低，獨立開發商推出既遊戲
而且真係好多indie game都賣得好好成續
全球賣百萬都有例子，以全球性黎講已經好勁

香港班IT 狗唔炒人 idea , 炒人玩法都偷笑啦

間野執左啦 版權係SE手應該唔會有架啦

其實唔一定係外界嘅人投資，如果係D大嘅遊戲發行商投資開studio都係一個辦法，例如ubisoft呢D。ubisoft係大陸有兩間studio，新加坡都有一間（AC4海戰就係ubisoft新加坡整）。但係ubisoft係香港得一間搞營銷，可能人地都知香港搞IT難搞（大陸人工平，新加坡好似政府有支援，it發展都好過香港）。

btw，cdpr搞得起係因為波蘭政府對遊戲產業嘅支援非常大，香港

ubi 上海好似執柒左
我覺得大廠係大陸開公司只不過會令技術外流
跟住就俾企鵝拎左的技術黎用

同意

係咁易整
中國一早整咗啦

技術上不嬲都可以
只係無老細會俾咁大舊錢投資落去
加上香港programmer同designer長期俾人壓價,個個心態都係件事過左就算
明知咁做之後,個project愈搞愈大果陣會有問題吖
但係到時自己仲係唔係到做都未知,又照去

根本香港公司賺唔到錢,係抵死嘅
公司賺唔賺錢,對員工嚟講完全無關係,員工都係收果份月薪
咁邊有人會肯同老細做到件事perfect
香港老細一日諗唔通呢點,香港公司都無出頭嘅一日

香港班IT好多英文都半桶水，點可能整到世界級遊戲。

官網仲有ubisoft上海，而且我上開大陸大陸game forum都冇聽過話執
淨係聽過上海整Alice: Madness Returns間野執左

ubisoft係大陸嘅studio已經係大陸game界嘅一大人才來源，不過就算技術外流，大陸自己整嘅game依然比唔上人地

打多左

同香港情況一樣，本身冇做開GAME既，而大型公司亦都唔睇好呢樣野，政府亦冇推動呢個產業所以咪冇投資

反而依家有的大陸indie game都唔錯

本港人才不足 有邊個真係為夢想去投資自己時間
而家咩都講錢

LF2畫面放向2017其實都接受到
當年整GAME果個人其實幾屈

咪踢爆啦
做呢行大家都係呃下飯食姐
冇事冇幹冇獲氣,係香港已經係叻個班架啦
仲要我幫你諗D既野出黎?
你比幾錢人工呀...哋屎啦
就算人工高 係香港成個環境都令你冇心做
為做而做, 可以有幾高質呢

利伸:it狗

連登仔要人地就佢地架嘛

出返廣東話 game 囉

undertale係indie game
同時都係世界級
兩樣野無衝突

最主要兩樣野唔夠
第一係錢
開發一隻game要請成隊人番黎
3d design 再加Animation
重有Material同texture
如果大作既再分原畫一隊3d一隊
之後就到code 開發引擎 tools等等
寫ai加physical 之類 呢個只係純code
之後重會有gui
再之後音樂聲效一隊
重有checking
重要根據平台去優化
成隊最少二百三百人先做得起一隻大作
你整隻game 半年要養起班人
起碼要成千皮你要預埋宣傳同器材

第二係人
個人認為香港唔夠整遊戲音樂既人材
基本大多數都係上網抄番黎就算
重有gui就真係好少人識整得好
3d design 都係
香港地都見唔到會有二三百人既專業團隊
識寫遊戲引擎既都唔夠錢請
識寫洗係香港寫game咩...

利申：讀game

港式畫風係咪港漫果種
自己香港地都唔多人識欣賞

所有IT嘢都係西人發明，以英文或者字母語系為本。以香港用中文為母語的地方，係好難培育到大量的IT精英人才。更加唔好講整咩世界級遊戲，涉及的技術香港IT界推廣學習，我諗都有困難。

仲有數值難度設定
背景參照自邊度
呢啲都要好多時間

以前啲港漫改編RPG喺華語地區都算成功啩?

香港黎講成本會更高
因為專門人士唔夠
人工唔合理
如果我有錢我都課去外國團隊整啦
依家個問題係專門人士唔夠
It狗收入咁少 導致成個行業都少人做

賣到就係

整遊戲其實時間成本好高，一般家用遊戲少既都要3-4年時間，好似GTA ，Horizon: zero dawn 呢d 3A 大作6-7年時間走唔甩。

但人地係大公司，有資源頂住。
記住，係隻game 未發行前公司係唔會有收入，用6-7年時間燒錢整隻有可能賺唔到錢既game 你係老闆你滯唔滯 ?

所以人地用左成億 但人地成本少咁多
你比幾億我我實整到岩市場口味既大作架

他

唔關語言事，日本人出名英文廢，但幾多遊戲大廠

咁日本話哂都係遊戲大國黎
睇佢有冇心追者,咁多廠咁多實力同錢留左係度
好似K社都自己開發左個engine勁到顛
MGS有幾勁睇到, 1080仲行到60 FPS

香港出game真係算把啦
如果成功出到隻console game我買一箱返去又點話
試下出隻神抄2.0搏下重好啦

LF2好玩到咁唔收錢真係嘥哂

問鄭立

人地有大公司支持
香港地你想寫console game賣街
你冇幾百億市值你都冇得發行
除本地公司...

我諗唔止政府官員，其他唔打機又唔係做相關行業既一樣唔知，你比而加D遊戲影片、截圖佢地睇，佢地可能會問你係邊套電影。

近期出既VR唔知會唔會令人覺得遊戲係高科技

如果係馬榮成個水墨畫風格，我覺得好正

一戰功成萬骨枯 扑中一隻唔係咁易架

邊個人肯投資落巫師3？

LF2之父小熊專訪 － 香港獨立遊戲開發者的血與淚

個作者放棄大公司正職做獨立遊戲開發者，但辛辛苦苦整隻遊戲出來，無幾耐就被人破解，如果佢當初佢入大廠，可能成就會更高

話說今日睇左呢段由中國人自己搞既片，結果俾罪大滔天賞識入左個叫中國之星既計劃

香港一定係金庸

第二d唔講
香港出到世界級既電子器材都偷笑

講就易
夠大把game類似gta類似無雙
都唔係隻隻成功

香港人利益行先 要佢地比心機去整遊戲根本係妄想 睇下啲手機game就知

東張西望都講過打機成癮，以前又有D新聞講某人連續打機幾多個鐘跟住死左

補充返少少資料

2016年，當楊冰剛剛把自己製作了近兩年的遊戲《失落之魂》（Lost Soul Aside）上傳到網絡上的時候，他並不會想到，這個由自己一個人製作的演示視頻，會在網絡上引起多大的關注。現在，他加入了由索尼互動娛樂（上海）發起的“中國之星計畫”，這款原本在楊冰本人計畫中打算慢慢花上10年或許才能做完的遊戲，現在也許用不了這麼久，就能完成。

今天，新的訪談視頻正式披露，關於楊冰和他的作品，以及他對於中國之星計畫的理解，在這部訪談視頻中，都有進一步的體現。這也許是這個並不太善於言談的開發者/製作人，第一次面對鏡頭說出如此之多的個人感想，希望大家能夠喜歡。

目前，楊冰已經正式擁有了屬於自己的團隊，人數雖然還不多，但每個人都是各自專業領域的開發高手。隨著開發的推進和團隊的逐步擴大，相信在不遠的未來也將會有更多遊戲的新情報披露，請各位耐心期待。

一個人有自制能力做咩都會成癮
咩都唔做都可以突然死左
就係班老而不成日大肆渲染打機一定係唔好

竟然未有人講Minecraft
呢隻game真係小本投資變金牛

有人話打機令人更暴力tim 都唔明war1/2點黎

香港唔係唔得
但要打工儲錢
黎捱創業個頭幾年

仲有會將暴力案件同遊戲扯上關係，但係電影電視劇一樣有呢D情節

講到冇遊戲就冇暴力咁

華人觀念永遠都唔會出到manhunt咁嘅game
不過大陸火馬隻Alice madness return真心高質正

連登多井底

你首先要知道巫師間野CD Projekt
本身唔算係完全係冇遊戲方面經驗
人地本身就係波蘭數一數二既遊戲零售同代理商
（而且最緊要係個兩個老細都係鐘意遊戲所以先係咁樣去做一個風險都幾大下生意）
首先巫師1個引擎係BIOWARE優惠價俾佢地用（呢層關係就係之前打落）
之後巫師2先開始玩自己個RED ENGINE出黎
人地係一步一步咁黎走左成十幾年你估容易搞
你話要係香港搞個問題係土壤已經差唔少（其實成個亞洲除左日本都係咁上下）
先唔好講錢
至少你要點去吸經去學都已經係一個問題
唔同佢地可以接觸到個歐美成熟遊戲產業咁大把野可以參照

而且巫師咁成功題材真係佔左一大部分
佢表面上係一個好正路歐美GAME玩到爛既既中世紀魔法世界
同時入面又有波蘭佬個種獨有思維
令到成隻GAME俾到歐美玩家一個好親切但又耳目一新既感覺
上面話武俠個D
基本上做到我諗都唔駛旨意話會大賣

一個字: 錢

除左成本個舊錢, d 腦細仲會諗賺唔賺到錢
至少佢地唔會冒險去搞console game

利申: 做過香港某間較大既手遊公司

日本game畫質絕對唔夠歐美好

你當FF15死架

畫風同畫質兩件事黎

你睇下連登仔個個回覆都係講賺幾多 就知無咩可能會做到

睇下07年crysis同13年crysis 3再比較下FF15啦

而且用畫質黎定義

我諗歐洲都一樣有語文廢既IT人，唔係個個都十項全能電腦勁語文又勁

整game關IT咩事

冇可觀既收入點會有人投資，冇人投資你又點養起一team最少幾十人幾年生活

Meanwhile in andromeda

其實強國既技術係有
之前出嗰隻虎豹騎，仲有九陰真經間野出左隻九陽神功
畫面都幾撚靚
但係兩隻都係moba
蚛蟈人，點會同你投資整隻單機大作

歐美game又幾多crysis level
原來唔係第一就係廢

個D題材做到咪又係得中國人買
但又唔係真係咁多人買正版呢屌
最主要係根本冇得賺點會有人放水

武俠世界我諗整到skyrim既畫質大家都收貨

咁用黃易做好過用金庸

漫道，有好多將日系風系融入港式風格既漫畫

咁又唔一定局限某個作家嘅

整做武俠版機戰有冇得諗
超越江湖大戰

日本係遊戲業積累左幾廿年經驗點可能會俾歐美弱

頂多叫做不思進取

唔係單單話咩作家
只係講黃易個堆通常現成有一大堆背景地點個D佢已經寫出黎
加埋個劇情又似RPG做RPG簡直係一流

技術呢D野你有經驗就可以去走D狗牙咩

三國無雙都有鬼佬玩啦
你做得好玩既一樣可以賣全世界

FF代代d背景都好靚 你可以話d日企度縮唔肯揼本整靚畫面 但點講都算唔上無能力整

回歸正題 結論上黎講唔識英文同整唔整得出大賣全世界既game係無關係

LF2算唔算世界級

得罪講句
港豬啲思維真係垃撚垃
一定要跟大作整先叫世界級？
又話咩英文差又踩indie
inside一句字幕一句對白都無
一樣係世界級

三國無雙歐洲北美加埋都唔夠日本賣咁多
係亞洲以外其實真係只算一般
你反而可以睇下日廠賣得既其實多數都係角色個D歐化處理
扮到好歐美先賣

ps3 年代做過一隻冷門game 既UI programmer
老細係ubi 過黎
但最後都係執柒左 香港分部
買左隻game 有credit留念算

香港大把IT狗英文好過你 你講果啲係ive 仔
同埋整game 係用logic
當年架仔咪一樣用MIPS開發Nintendo 64
香港人英文唔會衰得過日本人掛

有錢都要睇運，強如鈴木裕都要收皮
香港有冇人肯投資咁高風險又唔算賺得多嘅項目

你咁講返工都大把人瘁死啦

屌你

美國幾十億可以起條電梯上月亮添

香港講創意邊夠其他國家勁

遊戲都唔屬於it?

香港得返手機game
platform game 連台灣/中蟈都無乜人掂

mgs
bloodbone
都好靚喎

仲難過拎世界杯

唔好一黎就講Witcher咁高挑戰啦，
淨係講台灣隻返校，
明顯技術唔難 但係咪係Stream有回響。
(一兩個禮拜都算)
尤其技術可以買，所以技術真係唔係最大問題。

如果香港人整到個有趣故事既，
我覺得鬼佬係會Buy。
你見鬼佬無論電影/GAME，
其實一直有用香港原素。
九龍城寨又好，
風水師召喚條龍打柒機械人又好...

學上面有條友話齋，
Witcher都係贏左係傳統西方魔幻世界下
加入波蘭原素。
係日本風同歐美風泛濫下，
香港故事／美術風格係有條件殺出條血路。

我見上面咁多留言都係屌唔會有投資者，
呢點我就好認同，不過Topic係問有無可能整到而唔係將會整到，所以我就答It is Possible
而且亦唔好希望一朝登頂，試幾隻睇市場反應都走唔甩掛

台灣都有間雷亞

香港真係乜都無 除非搵到個有錢過鐘培生既有錢仔揼錢搞

土生土長地道既香港game

應該會整無間道 即係sleeping dog 類

再唔係就九龍城寨

其實有冇人知道火狗工房整過一隻online game，開過日本server
雖然1年就執

整game 風險大過電影好多
人手可以多過拍戲 成本又高 本地市場窄
仲要追到個技術潮流 當然undertale 呢類跑出係萬中無一
其實而家d open source engine 都算普及 係無人肯出game 始終手機市場吸引d

要有香港味道既都係用黑社會/警察做主線

隻隻都係咁

話半桶水果個咪撚白痴啦，真正programmer睇d document 大部分都係英文黎，如果做外國公司用英文溝通係基本 ,話it 唔識英文真係笑大人個口

另外game d 對白同英文係有個翻譯做，唔係it做架